北京疫情再起 中國甩鍋給比爾蓋茲

北京疫情再起 中國甩鍋給比爾蓋茲

〔編譯盧永山／綜合報導〕根據英國金融時報報導，北京爆發武漢肺炎（新型冠狀病毒病，Covid-19）第二波疫情，中國政府不檢討自己防疫出現漏洞，反而鼓動社群媒體網站散布民族主義陰謀論，稱北京疫情再起可能與美國共濟會（Freemasonry）、挪威鮭魚、甚至微軟創辦人比爾蓋茲有關。

部分不實臆測已被社群媒體平台微博刪除，但中國政府股吹的許多謠言，已擴散至真實世界，不僅衝擊外國食品進口，也展現中國網路謠言日益增強的力量。

⋯⋯

全文請前往自由時報

投得共
預左啦

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

睇錯甩鍋蓋

Big Brain